<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Статья on База знаний</title>
    <link>//localhost:1313/tags/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Статья on База знаний</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Guo 1993. Inflow Performance of a Horizontal Well Intersecting Natural Fractures</title>
      <link>//localhost:1313/mshfhw/analytic_formulas/compressible/guo_1993/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/mshfhw/analytic_formulas/compressible/guo_1993/</guid>
      <description>Детали авторы: Genliang Guo and A.D. Evans Название: Inflow Performance of a Horizontal Well Intersecting Natural Fractures год: 1993 doi: Cсылка [!WARNING] УПРУГИЙ РЕЖИМ!!!&#xA;Аннотация Рассматриваются аналитические однофазная и многофазная псевдостационарные модели для определения продуктивности горизонтальной скважины (ГС) с трещинами (натуральными). Однофазная модель состоит из комбинации псевдостационарного течения к ГС в однородном пласте&#xA;и течения к трещине (в некоторой области). Учитываются эффекты от анизотропии проницаемости, расположения ствола ГС и характеристик трещин.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wei, Economides 2005. Transverse Hydraulic Fractures From a Horizontal Well</title>
      <link>//localhost:1313/mshfhw/analytic_formulas/economides_2005/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/mshfhw/analytic_formulas/economides_2005/</guid>
      <description>Детали авторы: Y. Wei and M.J. Economides, U. of Houston Название: Transverse Hydraulic Fractures From a Horizontal Well год: 2005 doi: Cсылка Аннотация ГС без МГРП экономически не привлекательные на месторождениях с вертикальными скважины с ГРП. Во многих местах такие скважины показали свою эффективность перед ГС. Поэтому надо на ГС тоже делать ГРП.&#xA;На глубинах залегания нефтяных пластов поле напряжение таково, что трещины получаются вертикальными и направленными по нормали к минимальному горизонтальному напряжению (?</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
