<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Упругий Режим on База знаний</title>
    <link>//localhost:1313/tags/%D1%83%D0%BF%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D0%BC/</link>
    <description>Recent content in Упругий Режим on База знаний</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/%D1%83%D0%BF%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D0%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Guo 1993. Inflow Performance of a Horizontal Well Intersecting Natural Fractures</title>
      <link>//localhost:1313/mshfhw/analytic_formulas/compressible/guo_1993/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/mshfhw/analytic_formulas/compressible/guo_1993/</guid>
      <description>Детали авторы: Genliang Guo and A.D. Evans Название: Inflow Performance of a Horizontal Well Intersecting Natural Fractures год: 1993 doi: Cсылка [!WARNING] УПРУГИЙ РЕЖИМ!!!&#xA;Аннотация Рассматриваются аналитические однофазная и многофазная псевдостационарные модели для определения продуктивности горизонтальной скважины (ГС) с трещинами (натуральными). Однофазная модель состоит из комбинации псевдостационарного течения к ГС в однородном пласте&#xA;и течения к трещине (в некоторой области). Учитываются эффекты от анизотропии проницаемости, расположения ствола ГС и характеристик трещин.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Guo 1997. A Simple and rigorous mathematical model for estimating inflow performance of wells intersecting long fractures</title>
      <link>//localhost:1313/mshfhw/analytic_formulas/guo_1997/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/mshfhw/analytic_formulas/guo_1997/</guid>
      <description>Аннотация В данной статье представлена простая и более строгая математическая модель для оценки продуктивности вертикальных и горизонтальных скважин, пересеченных трещинами, полностью вскрывающими участок пласта. Важной особенностью новой модели является то, что она позволяет строго сопрягать течение в пласте и в в трещинах. Распределение давление в трещинах последовательно используется и для течения в пласте, и для течения в трещине. Другой особенностью является то, что эту модель легко использовать, потому что уравнения, содержащиеся в ней, имеют простую форму.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
